{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014660",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "연화사 아미타불괘불도"
    },
    "text": "蓮華寺阿弥陀仏卦仏図\\n\nソウル特別市東大門区回基洞109-1 蓮華寺\\n\n1901年に製作されたこの掛仏は、ソウル東大門区回基洞にある蓮花寺に保管されています。作家は敦喜をはじめ、奉法、応作、肯定法、敦法、雲照などの画僧です。掛仏図とは、寺院で野外法会や儀式などを行う際に法堂の外に掛けておく大型仏画のことを指します。この作品の全体の大きさは、横349cm、縦633cmで、画面の大きさは横337cm、縦603cmです。 画面上段と中段には三尊仏(阿弥陀仏・観音菩薩・大世知菩薩)があり、最も大きく描かれています。中段には迦葉と阿南尊者も描かれており、彼らのサイズは中程度です。下段には文殊と普賢童子が最も小さく配置されています。阿弥陀仏は頭が大きく描かれ、青色の螺髪を持っています。頭には高くて尖った肉鶏と円筒形の頂上鶏柱が表現されています。阿弥陀仏の頭光は長方形に近い形をしています。左手は胸の上に上げられ、右手は下に垂らされています。 法衣は赤地に部分的に青と緑が配合され、両肩を覆う通肩式にかけられています。法衣の地には円形模様があり、縁には小さな花柄の刺繍が施されています。阿弥陀仏の左側には宝冠に化仏を飾った観音菩薩、右側には宝冠に浄瓶を飾った大世知菩薩が立っています。両菩薩は緑色の円形の頭光を持ち、両手で蓮の花の枝を持っています。彼らの頭も大きく、法衣も阿弥陀仏のものと似ています。また、観音菩薩の腹部の下側には老僧の姿の迦葉尊者、大世志菩薩の腹部の下側には若い僧侶の姿の阿南尊者が合掌したまま立っています。 下段中央には青獅子に乗った文殊童子と白い象に乗った普賢童子の描写があります。この掛仏は、蓮華寺が所蔵する神中図、地蔵時王図、千手観音図、七星図と同じ時期に造成された作品です。19世紀中頃以降、ソウル・京畿地域で流行した図像を持つ掛仏で、鮮やかな色彩と高い完成度が特徴です。2013年3月7日、ソウル特別市有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この掛仏はどこに保管されていますか？",
            "answer": "ソウル特別市東大門区回基洞にある蓮華寺に保管されています。"
        },
        {
            "question": "この掛仏はいつ製作されましたか？",
            "answer": "この掛仏は1901年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この掛仏の作家は誰ですか？",
            "answer": "この掛仏は敦喜をはじめ、奉法、応作、肯定法、敦法、雲照などの画僧によって製作されました。"
        },
        {
            "question": "この掛仏の全体の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この掛仏の全体の大きさは横349cm、縦633cmです。"
        },
        {
            "question": "この掛仏に描かれている仏の姿はどのようになっていますか？",
            "answer": "この掛仏には上段と中段に三尊仏(阿弥陀仏・観音菩薩・大世知菩薩)が描かれており、最も大きく描かれています。阿弥陀仏は頭が大きく、胸の上に左手を上げ、右手を下に垂らしています。"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏の頭には何が表現されていますか？",
            "answer": "阿弥陀仏の頭には高くて尖った肉鶏と円筒形の頂上鶏柱が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この掛仏の法衣にはどのような模様がありますか？",
            "answer": "この掛仏の法衣は赤地に部分的に青と緑が配合されており、円形模様と小さな花柄の刺繍が施されています。"
        },
        {
            "question": "この掛仏の下段にはどのような描写がありますか？",
            "answer": "この掛仏の下段中央には青獅子に乗った文殊童子と白い象に乗った普賢童子の描写があります。"
        },
        {
            "question": "この掛仏は何時代の作品ですか？",
            "answer": "この掛仏は19世紀中頃以降の作品です。"
        },
        {
            "question": "この掛仏の特徴は何ですか？",
            "answer": "この掛仏の特徴は鮮やかな色彩と高い完成度です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 608,
        "QA": 415
    }
}